癱婦生壓瘡亡 護老院需賠53萬

癱婦生壓瘡亡 護老院需賠53萬

12,536

【本報訊】四肢癱瘓的糖尿病中年婦於2009年入住黃大仙春暉護老院，僅5天身上多處長出壓瘡，及後因壓瘡受感染出現敗血病，個多月後離世。家屬控告春暉無定時替死者轉身，要求賠償。法官昨裁定院方疏忽照顧，需賠53萬元，部份賠償可獲由死者去世當日至今的利息，料可額外獲逾11萬元。院方另須支付訟費。

原告為死者任月娥丈夫黃柱石，被告為春暉護老院經營者陳淡玉（圖）。區域法院暫委法官張金良於判詞指出，醫生專家意見指死者於2009年10月16日從九龍醫院出院，同日入住春暉，當時只得耳上有輕微壓瘡。惟死者入住春暉5天後，身上多處出現壓瘡，並日趨嚴重。死者其後因發高燒送院，於同年12月7日去世。醫生認為春暉所作預防措施不足。

官指職員工作紀錄不可信

雖然春暉曾交出工作紀錄，圖證明定時替死者轉身，惟沒傳召填表員工作供，從筆迹來看亦似是有人一次過填寫，紀錄更顯示死者未入院時竟已有轉身紀錄。而春暉在社署、法援及傳媒查詢下，一直沒提及紀錄，拖延5年才於聆訊文件中首次披露。法官認為紀錄縱非事後揑造也絕不可靠。

而被告在聆訊中從不正面回答問題，只懂提高聲調回應尖銳問題，更不停指摘死者兒子為「貪財廢青」。綜合所有證據，春暉須為死者去世負上法律責任。

至於賠償額方面，就死者受苦索償18萬元以及原告喪親之痛索償15萬元，法官全數批准。而安葬殯殮方面索償約88萬元，法官認為當中的風水先生及開闢山路費用超出合理賠償範圍，故只判賠償20萬元。

案件編號：DCPI2523/12
■記者楊家樂

上一則
妻港安分娩遺紗布致性冷感 婚變男索賠敗訴

下一則
高額長生津 最多一次過領4.8萬

屌你啦 掉自己老母去啲垃圾護老院都知咩事啦
係你自己又唔撚想養 依加出左事又扮傷心？
真係咁傷心一開始就自己照顧佢啦
人走左就出嚟攞著數 乜撚野風水先生 開闢山路費？
屌你老母真心垃撚圾
呢啲真係扑街死都唔抵可憐
雖然間老人院都唔抵幫

第一次知有壓瘡呢樣野
安葬費88萬係咪乘機想屈錢

講得好，兩邊都唔抵幫

唔係話撐佢，但如果佢無仔女，如果自己養返既話，點返工維持生計？

點解放老人院一定等於不孝
好多家庭真係無咁嘅能力照顧自己父母

你估個個都有能力有時間照顧屋企人咩

原告係個老公喎
而且四肢癱瘓你一般人真係好難照顧

好多人手停口停
或者屋企好細請唔到工人
而老豆老母可能中風郁唔到或者又要插胃喉餵食
真係放工先返黎照顧既話真係死左都無人知
送去老人院有d 係真係無得揀先送
有d 當然就不孝子啦

長期訓床你要隔幾個鐘幫佢翻身，一般要返工既香港家庭好難做到，正常送去護老院其實對病人同屋企人都係一個好啲嘅安排。係間護老院垃圾啫。

四肢癱瘓你都咁撚叻照顧到？
你千億身家唔洗搵食？